### 【成语故事】满城风雨
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2018/07/20161230wen-600x400-9-600x401--600x400.jpg"/>
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <div class="content-info-top">
  <p class="content-info-zhuchiren">
   <span class="content-info-title">
    主持人：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    文逸飛
   </span>
  </p>
 </div>
 <div class="soh-audio-player status-published">
  <div class="jp-jplayer" id="audio-player-0">
  </div>
  <div aria-label="media player" class="jp-audio" data-url-h="http://media.soundofhope.org/audio03/2018/11/windrain.mp3" data-url-l="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2018/11/windrain_16K.mp3" id="audio-player-container-0" role="application">
   <div class="panel">
    <div class="control">
     <div class="button pnp">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-play">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-progress">
     </div>
     <div class="button mute">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-volume-up">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-vol">
     </div>
     <div class="button download">
      <span href="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2018/11/windrain_16K.mp3">
       <i aria-hidden="true" class="fa fa-cloud-download">
       </i>
      </span>
     </div>
     <div aria-label="..." class="btn-group bps" role="group">
      <button class="btn btn-default bps-l active" type="button">
       16K
      </button>
      <button class="btn btn-default bps-h" type="button">
       128K
      </button>
     </div>
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
 <p>
  「满城风雨」这个成语出自于宋.潘大临写的诗《题壁》。意思是指全城都在刮风下雨，到处充满了风声、雨声。比喻消息传播甚广，引起各处轰动，议论纷纷。
 </p>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
 </p>
 <p>
  北宋时期，有位叫谢无逸的人，因为惦念好友潘大临，就写信去问候，并问他近来是不是又作了甚么新诗，可让自己一饱眼福。
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  对于好友的慰问，潘大临十分感激，立即给他写了回信，信中说：「近来天高气爽，景物宜人，很能引发作诗的雅兴。可恨的是，老是有庸俗鄙陋的事情，搅乱我的心绪，败坏了诗兴。昨天我闲卧床上，耳中听着窗外风涛阵阵，雨打秋林，顿觉诗兴大发，连忙起身，浓墨饱蘸，在白色的墙壁上写下『满城风雨近重阳』的佳句。谁知刚写了这一句，一个催收田租的官吏就忽然闯进来，我勃发的诗兴也顿时全被打消了。所以，现在只能将这一句诗，奉寄给你了。」
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  由于这句诗，准确生动的描绘了秋天风雨萧瑟、景物易色的景象，所以它虽未成篇，却也脍炙人口，备受称颂，世世代代流传了下来。后来，「满城风雨近重阳」又演化为成语「满城风雨」，不再只是说秋天的景象，而是另有所指了。
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  现在，人们用「满城风雨」形容事情一经传出，就流言四起，众人议论纷纷。
 </p>
 <div>
 </div>
 <p>
 </p>
 <p>
  【例如】
 </p>
 <p>
  你不要别再传小道消息了，一传十、十传百，这都闹得是满城风雨了。传播
 </p>
 <p>
  因为老板说要裁员，现在公司里「满城风雨」，人心慌慌。
 </p>
 <p>
  这件事在公诸于世之前早就传得满城风雨了。
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  这就是「满城风雨」这个成语的典故及用法。
 </p>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-refernote">
   （希望之声版权所有，未经希望之声书面允许，不得转载，违者必究。）
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2410600.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2410600.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2410600.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2018/11/27/n2410600.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

